# Управление проектом при помощи пакетов, крейтов и модулей

В Rust управление проектом осуществляется с помощью пакетов, крейтов и модулей, которые представляют собой единицы организации кода и компиляции. Они позволяют удобно структурировать и разделять код на логические компоненты, обеспечивать повторное использование и управлять зависимостями.

### Пакеты (Packages)

Пакет в Rust — это один или несколько крейтов, которые разделяют общий файл манифеста Cargo.toml. Cargo — это система сборки и менеджер пакетов для Rust, который обрабатывает зависимости, сборку проекта и его публикацию.

- **Cargo.toml** содержит метаданные о пакете, такие как имя, версия, авторы, а также список зависимостей.
- Каждый пакет должен содержать хотя бы один крейт (библиотеку или исполняемый файл).

Пример структуры пакета:

```
my_project/
├── Cargo.toml
└── src/
    ├── main.rs      (исполняемый крейт, когда есть функция main)
    └── lib.rs       (библиотечный крейт, опционально)
```

### Крейты (Crates)

Крейт в Rust — это единица компиляции. Он может быть либо библиотекой (`lib.rs`), либо исполняемым файлом (`main.rs`), который включает в себя все необходимые модули и зависимые крейты, чтобы образовать бинарный файл или библиотеку.

Крейты используются для группировки связанного функционала, чтобы разработчики могли легко их переиспользовать и делиться ими через реестр крейтов, такой как crates.io.

### Модули (Modules)

Модули в Rust используются для управления областью видимости (privacy) и путями (namespacing) внутри крейта.

- Модуль определяется ключевым словом `mod` и позволяет инкапсулировать реализацию, делая часть интерфейса публичной с помощью ключевого слова `pub`.
- Модули могут быть вложенными и размещаться как в одном, так и в нескольких файлах.

```rust
// В файле `main.rs` или `lib.rs`

// Определение модуля `network`
mod network {
    // Эта функция закрыта за пределами модуля `network`
    fn connect() {
    }

    // Определение вложенного модуля `server`
    pub mod server {
        // Эта функция доступна для предыдущего кода и за пределами модуля `network`
        pub fn start() {
        }
    }
}
```

Файловая система может быть зеркалом структуры модулей:

```
src/
├── network/
│   ├── mod.rs       (определяет модуль `network`)
│   └── server.rs    (определяет модуль `network::server`)
└── main.rs          (коренной файл, откуда начинается исполнение)
```

В этой структуре `main.rs` содержит коренной модуль (`crate root`), который модуль `network` в `network/mod.rs` и дополнительный модуль `server` в `network/server.rs`.

Используя пакеты, крейты и модули, разработчики Rust могут создавать хорошо организованный, модульный и легко поддерживаемый код. Cargo облегчает управление зависимостями и сборкой, позволяя сосредоточиться на разработке.
